\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=05b52&id=2F30-1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme fonctionsVariations
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 Voici la courbe représentative d'une fonction $w$.\\
        Dresser son tableau de variations sur son ensemble de définition.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=05b52&id=2F30-1&alea=Qi0A&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
\end{minipage}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-8) rectangle (8,4);


    	
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(8,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-8)--(0,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-8)--(8,-8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-7)--(8,-7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-6)--(8,-6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(8,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(8,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(8,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(8,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(8,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(8,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(8,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(8,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(8,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-8)--(-5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-8)--(-4,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-8)--(-3,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-8)--(-2,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-8)--(-1,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-8)--(1,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-8)--(2,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-8)--(3,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-8)--(4,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-8)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-8)--(6,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (7,-8)--(7,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,-8)--(8,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$7$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-5) node[anchor = center,scale=1] {$-5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};
	
	
	\draw[color={blue},line width = 2] (-4,3)--(-3.8,2.96)--(-3.6,2.83)--(-3.4,2.62)--(-3.2,2.33)--(-3,1.97)--(-2.8,1.56)--(-2.6,1.09)--(-2.4,0.58)--(-2.2,0.05)--(-2,-0.5)--(-1.8,-1.05)--(-1.6,-1.58)--(-1.4,-2.09)--(-1.2,-2.56)--(-1,-2.97)--(-0.8,-3.33)--(-0.6,-3.62)--(-0.4,-3.83)--(-0.2,-3.96)--(0,-4);
	
	\draw[color={blue},line width = 2] (0,-4)--(0.2,-3.98)--(0.4,-3.91)--(0.6,-3.81)--(0.8,-3.67)--(1,-3.5)--(1.2,-3.31)--(1.4,-3.1)--(1.6,-2.9)--(1.8,-2.69)--(2,-2.5)--(2.2,-2.33)--(2.4,-2.19)--(2.6,-2.09)--(2.8,-2.02)--(3,-2);
	
	\draw[color={blue},line width = 2] (3,-2)--(3.2,-2.38)--(3.4,-3.38)--(3.6,-4.62)--(3.8,-5.62)--(4,-6);
	
	\draw[color={blue},line width = 2] (4,-6)--(4.2,-5.99)--(4.4,-5.96)--(4.6,-5.9)--(4.8,-5.83)--(5,-5.75)--(5.2,-5.65)--(5.4,-5.55)--(5.6,-5.45)--(5.8,-5.35)--(6,-5.25)--(6.2,-5.17)--(6.4,-5.1)--(6.6,-5.04)--(6.8,-5.01)--(7,-5);
	
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-4.19,3.19)--(-3.81,2.81);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-4.19,2.81)--(-3.81,3.19);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.19,-3.81)--(0.19,-4.19);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.19,-4.19)--(0.19,-3.81);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.81,-1.81)--(3.19,-2.19);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.81,-2.19)--(3.19,-1.81);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.81,-5.81)--(4.19,-6.19);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.81,-6.19)--(4.19,-5.81);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.81,-4.81)--(7.19,-5.19);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.81,-5.19)--(7.19,-4.81);

\end{tikzpicture}

\end{exercice}

\begin{Solution}
Corrigé en ligne.
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
